在大陸所見的私了文化

大陸以前好歧視新疆仔，湖南仔，捉到偷野就打，身分就係一個錯，在內地一般民生問題或中等刑事都係私了，因為法律係好遙遠，而且自古以來未見官先打三十大板的傳統，也衍生生不入官門死不入地獄的傳統智慧，未能上法庭也被民警公安等繁重官僚體系搶盡身家，除非重大政治問題或重大刑事案件先入到中央部門處理，地方政府不敢接手，所以一般平民生活主要都限制在自己的道德中。

有罪假定令你一入官府一刻已有罪要打，但近二百年的英國殖民令香港人未見過咩叫私了，文化差異日益嚴重。

以上為歷史研習，庸人勿擾。